\chapter{Beispiele}
\label{sec:Examples}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.
Aenean commodo ligula eget dolor.
Aenean massa.  Neue Zeile.\\
enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo.
Nullam dictum felis eu pede mollis pretium.
Integer tincidunt. Absatz. \cite{Bae06}

Cras dapibus.
Vivamus elementum semper nisi.
Aenean vulputate eleifend tellus.
Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim.

\section{Eine Section}
\label{sec:eineSection}

Maecenas tempus, tellus eget condimentum rhoncus, sem quam semper libero, sit amet adipiscing sem neque sed ipsum.
Nam quam nunc, blandit vel, luctus pulvinar, hendrerit id, lorem.
Maecenas nec odio et ante tincidunt tempus.
Donec vitae sapien ut libero venenatis faucibus.

\subsection{Beispiel eine Subsection}
\label{sec:SubSection}

Duis arcu tortor, suscipit eget, imperdiet nec, imperdiet iaculis, ipsum.
Sed aliquam ultrices mauris.
Integer ante arcu, accumsan a, consectetuer eget, posuere ut, mauris.
Praesent adipiscing.
P ac, mattis non, nunc.
Vestibulum fringilla pede sit amet augue.
In turpis. Siehe \autoref{tab:langeTab}

Pellentesque posuere.
Praesent turpis.
Aenean posuere, tortor sed cursus feugiat, nunc augue blandit nunc, eu sollicitudin urna dolor sagittis lacus.
\section{Abbildungen}
\label{sec:Abbildungen}
hier kommt eine einfache Tabelle. In latex werden alle abbildungen und Tabellen als sog. \enquote{floats} dargestellt.
Diese Objekte können durch den Text gleiten und werden dort platziert wo Latex das am besten findet.
Das überschneidet sich leider erstaunlich selten mit dem, wo man sie auch haben möchte.
Da ihr Abbildungen und Tabellen am häufigsten in den ANHANG packen werdet ist das Problem aber nicht so schlimm, im Anhang habt ihr ja genug platz.

also hier jetzt eine einfache Abbildung.
Es sei angemerkt, dass auch hier wieder der GANZE Pfad von der \enquote{Gruppenarbeit.tex} aus angegeben werden muss... 
so und jetzt verweise ich da auch noch einmal drauf. Bei verweisen mit Autoref muss die Art des Verweises garnicht mehr angegeben werden. 
Also das \enquote{Abbildung} oder \enquote{Tabelle} wird automatisch gesetzt.
 siehe \autoref{fig:bsp}. Übrigens schreibt man immer erst den Text zum Bild und baut dann das Bild ein sonst springt die Abbildung womöglich noch vor den Text..

\begin{figure}[!htb]% nur h alleine wird automatisch zu ht geändert..
	\centering		
	\includegraphics[width=.8\textwidth
	]{00Beispiel/tud_logo_rgb.jpg}
	\caption[Beispiel Caption im Verzeichnis] {Beispiel Caption direkt darunter, sodass man hier deutlich längere Dinge schreiben kann als im Verzeichnis.}
	\label{fig:bsp}%
\end{figure}%

ich möchte gerne auch noch ein etwas komplizierteres Beispiel aus meiner Bachelorarbeit einbauen...
nur um mal zu Zeigen was mit \LaTeX{} alles geht. Und zwar ist das ein Bild im Bild mit verschiedenen hervorhebungen..
wenn man sich das hilfsgitter wieder einschaltet (also die Kommentare entfernt) kann man die Werte ganz gut abschätzen.
Dieses konstrukt konnte ich übrigens kopieren, ich glaube nicht das sowas in word einfach geht..

\begin{figure}[H]% DSC_3548.jpg
\centering		
\fbox{%
		\begin{tikzpicture}%
			\node[anchor=south west, inner sep=0] (image) at (0,0)
				{\adjincludegraphics[%
				width=.98\textwidth,%
				trim={0.00\width} {0.20\height} {0.00\width} {0.20\height}, clip]%
				{00Beispiel/DSC_3548-k.jpg}};%
				%
				\begin{scope}[x={(image.south east)},y={(image.north west)}]
				\node[anchor=north west, inner sep=0, draw, red,very thick] (ausschnitt) at (0,1)
				{\adjincludegraphics[%
				width=0.35\textwidth,%
				trim={0.0\width} {0.35\height} {0.0\width} {0.2\height}, clip]%
				{00Beispiel/DSC_3616-k.jpg}};
					%hilfslinien:
					%\draw[help lines,xstep=.01,ystep=.01,very thin,gray] (0,0) grid (1,1);%
					%\foreach \x in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }%
					%\foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }%
					%\draw[help lines,xstep=.1,ystep=.1,thin,black] (0,0) grid (1,1);%
					%\foreach \x in {0,1,...,9} { \node [anchor=north] at (\x/10,0) {0.\x}; }%
					%\foreach \y in {0,1,...,9} { \node [anchor=east] at (0,\y/10) {0.\y}; }%
					%eigene:
					%\node[draw,red,thick,fill=white] at (.5,.85) {\textbf{Heizschnur}};
					%\draw[red,very thick] (0.06,0.41) -- (.0575,.6) -- (.97,.655) -- (.9725,.44) -- cycle;
					\draw [red,rounded corners,thick] (.81,.61) rectangle (.90,.88) node at (.79,.90) {A};%
					\draw [red,rounded corners,thick] (.18,.42) rectangle (.27,.63) node at (.16,.40) {B};%
					\node [red] at (0.34,0.94) {C};%
					%\draw[yellow] (.06,.42) -- (.96,.44) -- +(90:.2);
				\end{scope}%
		\end{tikzpicture}%
	}\\%
\caption{Veränderungen Heizschnur nach Versuch}
\label{fig:HS}
\end{figure}%



\section{Tabellen}
\label{sec:Tabellen}
Hier möchte ich kurz eine kleine Tabelle zeigen.
In Latex ist mit Tabellen sehr viel möglich, das kommt auch ganz drauf an, was man darstellen will.
hier zunächst aber erst mal ein einfaches Beispiel, siehe Tabelle \ref{tab:Tab1}.

\begin{table}[!htb] %GC Param
	\caption[Beispieltabelle 1 - Text im Verzeichnis]{Beispieltabelle 1, Text oberhalb der Tabelle}
	\label{tab:Tab1}
	\centering \setstretch{1.5}%zentrieren und den Abstand der Zeilen etwas erhöhen.. vorsicht: meint ABSTAND der TEXT-ZEILEN!!
		\begin{tabular}{lc} %es gibt zwei spalten, die linke nach links ausgerichtet, die rechte zentriert.
			\toprule 
				Parameter&Wert\\
			\midrule
				Trägergas&Argon\\
				Volumenstrom [\si[per-mode=symbol]{\milli\liter\per\minute}]&14,1\\
				Säulenofentemperatur & \SI{40}{\celsius}\\
				Detektor&WLD\\
			\bottomrule
		\end{tabular}
\end{table}


Und dann noch eine Tabelle mit etwas mehr Abstand zwischen den Zeilen, siehe Tabelle \ref{tab:Tab2}.

\begin{table}[!htb] %GC Param
	\caption[Beispieltabelle 2 - wieder text im Verzeichnis]{Beispieltabelle 2 mit addlinespace}
	\label{tab:Tab2}
	\centering %\setstretch{1.5}%zentrieren und den Abstand der Zeilen etwas erhöhen.. vorsicht: meint ABSTAND der TEXT-ZEILEN!!
		\begin{tabular}{lm{5cm}} %es gibt zwei spalten, die linke nach links ausgerichtet, 5cm breit.
			\toprule\addlinespace[1em]
				Parameter&Wert\\ \addlinespace[1em]
			\midrule\addlinespace[1em]
				Trägergas&Argon\\ \addlinespace[1em]
				Volumenstrom [\si[per-mode=symbol]{\milli\liter\per\minute}]&14,1\\ \addlinespace[1em]
				Säulenofentemperatur & \SI{40}{\celsius}\\ \addlinespace[1em]
				Detektor&WLD\\\addlinespace[1em]
			\bottomrule
		\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!htb] %GC Param
	\caption[Beispieltabelle 3 tabularx]{Beispieltabelle 3 tabularx und großem C, wichtig hier muss eine maximal Breite angegeben werden. dieser wrid dann durch C aufgefüllt.}
	\label{tab:bsp3}
	\centering %\setstretch{1.5}%zentrieren und den Abstand der Zeilen etwas erhöhen.. vorsicht: meint ABSTAND der TEXT-ZEILEN!!
		\begin{tabularx}{\textwidth}{lC} %es gibt zwei spalten, die linke nach links ausgerichtet, 5cm breit.
			\toprule
				Parameter&Wert\\
			\midrule
				Trägergas&Argon\\
				Volumenstrom [\si[per-mode=symbol]{\milli\liter\per\minute}]&14,1\\
				Säulenofentemperatur & \SI{40}{\celsius}\\
				Detektor&WLD\\
			\bottomrule
		\end{tabularx}
\end{table}


\begin{itemize}
	\item Einzelne Spalten werden durch das \& abgetrennt, das Ende der Zeile mit \textbackslash\textbackslash.
	\item ganz oben steht in eckigen Klammern der positionisparameter:
	\begin{itemize}
		\item h steht für here (naja das kommt fast nie vor)
		\item p für page: einge ganze Seite einnehmen
		\item t für top und b für bottom
		\item ! es wird etwas mehr versucht es zu platziren.. macht meist kein unterschied.
		\item H für \enquote{ich möchte es aber wirklich hier!}
	\end{itemize}
	\item in der zeile mit begin tabular werden die Spalten eingestellt dabei steht:
	\begin{itemize}
		\item bei TABULARjeder buchstabe für eine Spalte
		\begin{itemize}
			\item l für links Ausgerichtet,
			\item r für rechts Ausgerichtet,
			\item c für zentriert ausgerichtete Spalten. Diese nehmen so viel platz ein wie die Spalten halt brauchen, deshalb:
			\item m\{länge\} eine spalte die genau 1cm breit ist und vertikal zentriert, (für Text der viel länger ist als die Zelle platz hat...)
			\item p\{länge\} nach unten
			\item b\{länge\} nach oben
		\end{itemize}
		\item Es gibt auch noch tabularx, dabei muss die Gesamtbreite der Tabelle angeben.
		\begin{itemize}
			\item C Spalte nimmt verbleibende Breite ein und zentriert inhalt (.
			\item X spalte nimmt verbleibende Breite ein.
		\end{itemize}
	\item s direkte eingabe von Einheiten vom SI-Package möglich
	\item S direkte eingabe als Werte nach Si- Package siehe \autoref{sec:SIpackage}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{lange Tabellen Beispiel}
\label{sec:langeTabelle}
Das ist eine besondere Tabelle, welche über mehrere Seiten automatisch umbricht, das hat man eigentlich eher selten...
	\begin{longtable}{p{0.15\textwidth}p{0.59\textwidth}r}
		\caption{Beispiel: eine lange Tabelle} \label{tab:langeTab}\\
		\hline
		FirstHead&B&C\\
		\hline
		\endfirsthead
		\multicolumn{3}{l}{lange Tabelle -- \textit{Fortsetzung von vorheriger Seite}}\\
 		\hline
 		Head&Bedeutung&Einheit\\
 		\hline
		\endhead
		\hline
		\endfoot
		\hline
		\endlastfoot
 		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
		A&B&C\\
 		\hline
\end{longtable}

\section{Beispiel Formeln}
\label{sec:BspFormeln}
Text dazu schreiben...

\begin{equation}
	p^\alpha=p^\beta
	\label{eq:GGWp}
\end{equation}%

Sed consequat, leo eget bibendum sodales, augue velit cursus nunc, quis gravida magna mi a libero.
Fusce vulputate eleifend sapien.\\
mehrere Formeln nacheinander \autoref{eq:Formel3}
\begin{eqnarray}
	moep = a + b \label{eq:Formel2} \\
	piep = moep + bla	\label{eq:Formel3}\\%achtung hier keine \\ mehr
	\left((moep) + \frac{piep}{bla} \right) \cdot n
	= bla
\end{eqnarray}
Vestibulum purus quam, scelerisque ut, mollis sed, nonummy id, metus.
Nullam accumsan lorem in dui. Cras ultricies mi eu turpis hendrerit fringilla.
Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae;
In ac dui quis mi consectetuer lacinia.
Nam pretium turpis et arcu.


\section{Chemische Formeln}
\label{sec:ChemFormeln}
\begin{equation}
    \mathrm{C_6H_{12}O_6 + 6 \ O_2 \longrightarrow 6 \ CO_2 + 6 \ H_2O}
\end{equation}
\begin{equation}
    C_6H_{12}O_6 + 6 \ O_2 \longrightarrow 6 \ CO_2 + 6 \ H_2O
\end{equation}

\begin{equation}
\mathrm{CH_4 \ \rightleftharpoons \ C + 2 \ H_2 \qquad \Delta H^0 = 160,732 \frac{kJ}{mol}}
\end{equation}



\section{Strukturformeln mit Chemfig}
\label{sec:chemfig}
Auch hier kann man bestimmt was aus meiner BA rausfischen.

\section{SI Einheiten Package}
\label{sec:SIpackage}
Hier möchte ich kurz das Si-Package erklären und warum das so cool ist. sptäer...


\section{Diagramme mit PGF-Plots}
\label{sec:pgfplots}
Dieses Paket dient dazu direkt aus Daten Diagramme zu generieren.
Und das funktioniert erstaunlich gut.
Ich kann hier nur jedem raten einfach mal in die Dokumentation dieses Paketes zu gucken.
Diese findet man unter: \url{http://ctan.mirrors.hoobly.com/graphics/pgf/contrib/pgfplots/doc/pgfplots.pdf}.
Am Besten einfach mal die einführenden Beispiele anschauhen, da wird man dann am Besten das finden, was man braucht.

Nagut, vielleicht auch  hier noch ein kleines Beispiel, siehe \autoref{pic:pgfplotexample}
(das sieht schlimmer aus als es ist. Es ist so lang, weil
ich das so ordentlich eingegeben habe).


\pgfplotstableread{00Beispiel/Diagramme/1z1.txt}\tableA
\pgfplotstableread{00Beispiel/Diagramme/1z3.txt}\tableB
\pgfplotstableread{00Beispiel/Diagramme/1z7.txt}\tableC
\begin{figure}[h!]
\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[%
				xlabel={$\mathrm{\dot{G}_1}$ [\si{\mole\per\hour}]},%
				xmin=30, xmax=60,%
				ylabel={$\mathrm{\dot{G}_A}$ [\si{\mole\per\hour}]},%
				ymin=0, ymax=15,%
				width=9.5cm,%
				height=8cm]
		\addplot [%
				color=black,%
				only marks,%
				mark = o,%
				error bars/.cd,%
				y dir=both,%
				y explicit]%
				table[y error=Error] {\tableA};%
				\addlegendentry{z\,=\,1}
		\addplot [%
				color=black,%
				only marks,%
				mark = triangle,%
				error bars/.cd,%
				y dir=both,%
				y explicit]%
				table[y error=Error] {\tableB};
				\addlegendentry{z\,=\,3}
		\addplot [%
				color=black,%
				only marks,%
				mark = x,%
				error bars/.cd,%
				y dir=both,%
				y explicit%
				]%
				table[y error=Error] {\tableC};
		\addlegendentry{z\,=\,7}
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Ein Beispiel-Diagramm aus einem CIW-Master-Protokoll}
	\label{pic:pgfplotexample}
\end{figure}

Ich kann und will hier wie gesagt garnicht erklären was das alles kann - ich denke Alles trifft es am Besten.
Es gibt viele Möglichkeiten, welche es alles gibt wird am besten in der  Dokumentation des Paketes nachgeschlagen.
Ich bin davon überzeugt - es lohnt sich.




\section{Richtlinien Anfertigen Arbeit}
\label{sec:RichtlinienArbeit}
%
\subsection{Allgemeine Hinweise}
\label{sec:AllgemeineHinweise}
\begin{itemize}
	\item Drücken Sie sich knapp und präzise aus.
	Der Umfang Ihrer Arbeit sollte nicht mehr als 60 Seiten betragen (ohne Anhang).

	\item Schreiben Sie zielorientiert, nicht ablauforientiert. 
	Was sind Ihre Ergebnisse?
	Was muss der Leser über die Entstehung wissen, um sie bewerten und nachvollziehen zu können?

	\item Ihre Arbeit sollte ohne Zuhilfenahme weiterer Literatur verständlich sein.
	Trotzdem kann in dem meisten Fällen darauf verzichtet werden, Dinge zu wiederholen, die an anderer Stelle dokumentiert sind.
	Verweisen Sie auf die entsprechende Literatur.

	\item Achten Sie auf den roten Faden.
	Nutzen Sie die Möglichkeit, Dinge im Anhang darzustellen, 
	die dokumentiert werden müssen, aber für den Gang der Handlung nicht wesentlich sind.
\end{itemize}

\subsection{Inhalt/Gliederung}
\label{sec:InhaltGliederung}

\begin{itemize}
	\item Deckblatt
	\item Thema, Aufgabenstellung? nicht in PDF!!
	\item Abstract (englisch, max eine Seite)
	\item Inhaltsverzeichnis
	\item Formelzeichen
	\item Einleitung
	\item Grundlagen
	\item experimentell: Versuchsaubau und -beschreibung, Ergebnisse
	\item Diskussion
	\item Zusammenfassung
	\item Literaturverzeichnis
	\item Anhang
\end{itemize}

